四川三星堆遺址發現習近平陽具

四川三星堆遺址挖到黃金面具

中國大陸傳出考古重大發現，官方今天通報，去年9月重啟對四川三星堆文化遺址的考古後，已陸續發現6座「祭祀坑」，出土的文物超過500件，其中包含一個獨特的黃金面具殘片。

&#x004e2d;&#x00570b;&#x005927;&#x009678;&#x0050b3;&#x0051fa;&#x008003;&#x0053e4;&#x0091cd;&#x005927;&#x00767c;&#x0073fe;&#x00ff0c;&#x005b98;&#x0065b9;&#x004eca;&#x005929;&#x00901a;&#x005831;&#x00ff0c;&#x0053bb;&#x005e74;9&#x006708;&#x0091cd;&#x00555f;&#x005c0d;&#x0056db;&#x005ddd;&#x004e09;&#x00661f;&#x005806;&#x006587;&#x005316;&#x00907a;&#x005740;&#x007684;&#x008003;&#x0053e4;&#x005f8c;&#x00ff0c;&#x005df2;&#x009678;&#x007e8c;&#x00767c;&#x0073fe;6&#x005ea7;&#x00300c;&#x00796d;&#x007940;&#x005751;&#x00300d;&#x00ff0c;&#x0051fa;&#x00571f;&#x007684;&#x006587;&#x007269;&#x008d85;&#x00904e;500&#x004ef6;&#x00ff0c;&#x005176;&#x004e2d;&#x005305;&#x00542b;&#x004e00;&#x00500b;&#x007368;&#x007279;&#x007684;&#x009ec3;&#x0091d1;&#x009762;&#x005177;&#x006b98;&#x007247;&#x003002;&#x00ff08;&#x005716;&#x0053d6;&#x0081ea;&#x004e2d;&#x00570b;&#x00570b;&#x005bb6;&#x006587;&#x007269;&#x005c40;&#x005b98;&#x007db2;&#x00ff09;
中國大陸傳出考古重大發現，官方今天通報，去年9月重啟對四川三星堆文化遺址的考古後，已陸續發現6座「祭祀坑」，出土的文物超過500件，其中包含一個獨特的黃金面具殘片。（圖取自中國國家文物局官網）
中國官方考古團隊今天上午在四川成都召開「考古中國」重大項目工作進展會，通報在四川廣漢市三星堆遺址的重要考古發現與研究成果。

通報稱，考古團隊從去年9月6日起，重啟對三星堆遺址祭祀區的考古，至今新發現6座三星堆文化的「祭祀坑」，已出土黃金面具殘片、巨青銅面具、青銅神樹、象牙等重要文物過500多件。

根據香港01、陸媒澎湃新聞、新京報報導，在新發現的5號坑中挖掘出大量的黃金製品，其中有一個獨特的黃金面具殘片。這個黃金面具雖然只剩半張，但比起在金沙遺址博物館中所保存的商周大金面具體積更大。

報導引述三星堆遺址考古發掘隊副領隊、四川大學考古文博學院教授于孟洲回憶，「當時發現時由於褶皺的非常厲害，而且是反過來放著，只知道是金箔片，但並不知道具體是什麼東西。當時有人猜是金面具，也有人猜是金杖外面包覆的金箔。」

于孟洲說，直到專家們小心翼翼地將其挖了出來、清理輪廓，並送到了文保修復實驗室謹慎修復後，金面具的樣子就慢慢顯現出來。

報導引述考古團隊在會議中揭露的數據指出，這張黃金面具殘片寬約23公分、高約28公分，重量約280克，推估完整的面具總重量應該超過500克，比現在中國大陸已出土的商代最重金器「三星堆金杖」的463克更重。

報導稱，如果能夠發現完整的面具，將成為目前中國大陸所發現，同時期最重的金器。

據報導，經考古人員初步檢測，這張黃金面具殘片的含金量約為84%，與此前在三星堆遺址所發現的金器黃金含量相差不遠。目前推斷應是作為祭祀使用而配戴，但具體的使用目的仍須進一步的考古發掘和研究考證後，才能確定。

根據中國國家文物局的公開資料顯示，這次發現的6個祭祀坑面積從3.5平方公尺到19平方公尺不等，編號為3號到6號。上一次發現祭祀坑已經是1986年，當時在三星對遺址挖掘出被稱為「一醒驚天下」的1號坑與2號坑。

更新隱私權選擇

古蜀+山海經